"சோசியல் டைலாமோ" மற்றும் "தி கிரேட் ஹேக்" பற்றி விமர்சனம்

பேஸ்புக்(FaceBook), ட்விட்டர்(Twitter), ஸ்னாப்சாட்(Snapchat), இன்ஸ்டாகிராம்(Instagram) போன்ற சமூக ஊடகங்கள் தனிநபர்களின் நடத்தையை பாதிக்கும் சைக்கோப்ஸ்(Psychops) உளவியல் செயல்பாடுகள்/ Psychological Operation எனப்படும் உளவியல் பரிசோதனைகளை நடத்துவதற்கான தளங்களாக மாறிவிட்டன. இதை நடத்தை உளவியல் என்று அழைக்கப்படுகிறது. 

            "இது உளவியலில் ஒரு அணுகுமுறையாகும், இது ஒரு தனிநபரின் கவனிக்கத்தக்க நடத்தையை ஆய்வு செய்கிறது".

இதுபோன்ற சோதனைகள் சட்டவிரோதமாகக் கருதப்படுகின்றன, ஏனெனில் இந்த தளங்களால் சேகரிக்கப்பட்ட தகவல் விளம்பரதாரர்களுக்கும்/நிறுவனங்களுக்கும் விற்கப்படுகிறது. இந்த செயல்முறைகள் பயனாலரின் தகவலின் நம்பகத்தன்மை, நேர்மை மற்றும் இரகசியத்தன்மை (சிஐஏ ட்ரைட்ஸ்/ CIA Triads) ஐ கேள்விக்குள்ளக்கிறது. சமூக ஊடகங்களால் சேகரிக்கப்பட்ட தகவல் முன்பு சேமித்த தகவலிருந்து கணிப்புகளைச் செய்வதன் மூலம் பொதுவாக சோதனை மற்றும் பிழை முறை என்று அறியப்படும்   இயந்திர கற்றல்(Machine Learning) மூலம் தகவலைச் சேகரித்து விளக்கும் ஒரு மாதிரியை உருவாக்க மற்றும் பயன்படுத்த பயன்படுத்தப்படுகிறது (தவறாக  கணிக்கப்பட்ட சில கணிப்புகள் இருந்தாலும் இன்னும், சேகரிக்கப்படும் தகவல்கள், சேகரிக்கப்படுகிறது), ஒவ்வொரு தனி நபருக்கும் ஒரு தனி மாதிரி உள்ளது.

            "ஒரு பெரிய மக்களுக்காக  தகவல் சேகரிக்கப்பட்டாலும், கணிசமான அளவு மக்களை மட்டுமே உளவியல் ரீதியாக எளிதில் கையாள முடியும்".

சேகரிக்கப்பட்ட தகவல் பின்னர் பகுப்பாய்வு செய்யப்பட்டு, விளக்கமளிக்கப்படுகிறது. இது தேர்தல் அரசியலில் (தேர்தல் பிரச்சாரங்கள்) சில இலக்குகளை அடைய எளிதில் வற்புறுத்தக்கூடிய ஒரு குறிப்பிட்ட குழுவினரை வற்புறுத்தவும், விளம்பரங்களில் இருந்து கிடைக்கும் லாபத்தை அதிகரிக்கவும் பயன்படுகிறது. தனிநபரை வற்புறுத்துபவரை, 'வற்புறுத்தக்கூடியவர்கள்' என்று அழைக்கப்படுகிறார்கள்.
நாங்கள் அடிக்கடி ஸ்கிரீன் செக்(Screen Check) செய்யும்போது அவர்கள் தகவலைச் சேகரிக்கிறார்கள், நாங்கள் வற்புறுத்தலால் இதைச் செய்கிறோம். இந்த நடைமுறை நேர்மறை இடைப்பட்ட வலுவூட்டல் (positive intermittent reinforcement) என்று அழைக்கப்படுகிறது, இது நடத்தை உளவியலின் ஒரு பகுதியாகும்.

இந்த வகையான 'ஸ்கிரீன் செக்கிங்' நடத்தை, கேசினோ(Casino) மற்றும் ஸ்லாட் மெஷின்களைப்(Slot Machines) போன்றது (இது லாஸ் வேகாஸில்(Los vegas) முக்கியமாகக் காணப்படுகிறது), பயனலரை மீண்டும் மீண்டும் விளையாடத்துண்டும்  செயல்முறையை மீண்டும் மீண்டும் செய்கிறார். நேர்மறை நடக்கும் (இந்த விஷயத்தில் அவன்/அவள் வெற்றி பெறுவார்கள்), இதேபோல் நாங்கள் அடிக்கடி புதிய சாதனங்களுக்காக எங்கள் சாதனங்களைச் சரிபார்க்கிறோம் (அவை நேர்மறையாக இருக்கும் என்ற எண்ணத்துடன்), சாதனத்தில் எங்களுக்கு வேலை இல்லை என்றாலும், திருப்பம் நம் திரை நேரத்தை அதிகரிக்கிறது (திரையில் நடத்தையாய்  மற்றும் திரைக்கு வெளியே நடத்தையாய் பாதிக்கும்). இந்த வகையான செயல்பாடு அழிவை எதிர்க்கும்.

             "நடத்தைகள் வெகுமதிகளால்  அல்லது தண்டனைகளால் பாதிக்கப்படலாம். பணியை முடிக்கும்போது மட்டுமே வெகுமதி கிடைக்கும் என்பதை உணர்ந்து ஒரு குறிப்பிட்ட பணியை முடிக்கும்போது வெகுமதி கிடைக்கும் என்பதை ஒப்புக்கொண்டால் நாங்கள் உண்மையாக வேலை செய்கிறோம். எனவே, இது எங்களுக்கு கொஞ்சம் ஊக்கமளிப்பதாகத் தோன்றுகிறது? எனவே நாம் ஒரு வெகுமதியைப் பெறுவோமா இல்லையா என்பது பற்றி உறுதியாக தெரியாவிட்டாலும், நம்மை எப்படி பணியில் ஈடுபடுத்துவது?"

              "ஒரு குறிப்பிட்ட நடவடிக்கைக்குப் பிறகு வெகுமதியை எதிர்பார்க்கும்போது, அதற்காக நாங்கள் குறைவாக வேலை செய்கிறோம். ஆயினும் வெகுமதியின் நேரம் அல்லது நிச்சயம் நாம் பெறுவோம் என்ற எதிர்பார்ப்பு இருக்கும்போது, இறுதி முடிவை எதிர்பார்த்து அந்த நடத்தையை இன்னும் உற்சாகத்துடன் மீண்டும் மீண்டும் செய்ய முனைகிறோம். "கடினமாக சம்பாதித்த" வெகுமதியின் மகிழ்ச்சியை நாங்கள் அதிகம் அனுபவிக்கிறோம்".

            "ஆதாரம் - சிந்தனை பட்டியல்"

""மேலும் தெரிந்து கொள்ள வேண்டுமா?""

நேர்மறை இடைப்பட்ட வலுவூட்டல் அல்லது எங்கள் திரை இருப்பு, அதிகரிக்கப்பட்டு அடையப்படுகிறது, தனிப்பயனாக்கப்பட்ட விளம்பரங்களை எங்களுக்காக சேகரிக்கப்பட்ட தகவல்களை, தூண்டில் கிளிக் செய்யவும் (அவை பயனரில் உணர்ச்சிகளைத் தூண்டும் வழிமுறைகளைக் கொண்டிருக்கின்றன), அறிவிப்புகள் அனப்பாவும். தனியுரிமை தொடர்பாக தரவு சேகரிப்பு சட்டவிரோதமாகக் கருதப்பட்டாலும், அது சில நன்மைகளைக் கொண்டுள்ளது, தரவு சேகரிப்பு நமக்கு பொருத்தமான விஷயங்களைத் தனிப்பயனாக்க உதவுகிறது, அது இன்னும் சட்டவிரோதமானது, ஏனென்றால் உளவியலில் உள்ள விஷயம் என்னவென்றால், அந்த குறிப்பிட்ட விஷயம் பற்றிய தகவல்கள் நமக்கு பிடிக்கும் போது சுரண்டவும், கையாளுவதற்கும் தூண்டப்படுகிறது. ஐசிங் என்பது மனிதர்களுக்கு (மாதிரிகளை உருவாக்கியவர்கள்) இயந்திரக் கற்றல் மூலம் இயந்திரம் (செயற்கை நுண்ணறிவு) என்ன கற்றுக்கொள்கிறது என்பதில் முற்றிலும் கட்டுப்பாடு இல்லை, இது AI கள் மனிதர்களை ஆள வழி வகுக்கிறது. ஆனால் விஷயம் என்னவென்றால், இணையம் மற்றும் சைபர் விஷயங்களுக்கு வரும்போது 'முழுமையான பாதுகாப்பு' என்று எதுவும் இல்லை. ஒவ்வொரு பாதுகாப்பு அமைப்புக்கும் அதன் சொந்த லூப் துளைகள் உள்ளன. உலகெங்கிலும் உள்ள மக்களை இணைக்க உருவாக்கப்பட்ட இந்த நெட்வொர்க்குகள் மக்களை மனரீதியாகப் பிளவுபடுத்துகின்றன, அது அவர்களை உடல் ரீதியாக பாதிக்கிறது மற்றும் அவர்களின் ஒப்புதல் இல்லாமல் படிப்படியாக கையாளுகிறது (முரண்பாடு மற்றும் கோட்பாடு). மற்றொரு விஷயம் என்னவென்றால், இந்த உளவியல் கையாளுதல்கள் நமது உடலியல் நிலையை எதிர்மறையாக பாதித்துள்ளன. புள்ளிவிவர அறிக்கைகள் 'ஸ்னாப்சாட் டிஸ்மார்பியா/Snapchat Dysmorphia' தோன்றியதைக் காட்டுகின்றன (ஸ்னாப்சாட் வடிப்பான்கள் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டதிலிருந்து, தனிநபர்கள் பிளாஸ்டிக் அறுவை சிகிச்சைக்குச் செல்லும் முக்கிய நோக்கத்துடன் ஸ்னாப்சாட் வடிப்பான்களுக்கு இணையாக வருவது), டீன் ஏஜ் தற்கொலைக்கு முந்தைய விகிதங்களில் அதிகரிப்பு , சாதனங்களுக்கு அடிமைத்தனம் போன்றவை. சமூக வலைப்பின்னல் எவ்வாறு செயல்பட வேண்டும் மற்றும் மாற்று மாதிரியை உருவாக்க வேண்டும் என்பதை நாம் மறுபரிசீலனை செய்து சிந்திக்க வேண்டும்.



